想問下點解閃靈係恐怖片既經典作品

岩岩睇完覺得悶到仆街
定係我唔識欣賞

樓主自問自答，此 post 已完。

就係問下識欣賞既人
到底係咩位置顯示出作品既上乘之處

LM

顏色運用
氣氛形做
仲有配樂
唔係鳩嚇你，但你睇到好心寒

我都係覺得好撚無聊
見啲人成日話好撚好睇我重睇左三次加埋都睇唔過一半

配樂我淨係覺得佢個high pitch noise 好刺耳
中後段個細路入房寫血字個陣唔知有冇播左成分鐘
刺耳到想熄聲

第一, 佢係一套80年代既恐怖片, 你要諗返當年恐怖片既水平, 尤其係場景鏡頭上既處理成熟程度

The Shining 既空間感 (走廊, 房, 單點透視, 利用長鏡頭既處理),
=> 做得好既恐怖片/電影, 係可以令你感受到場景中既地理, 你想像下當年既人戲院睇完, 行出戲院經過走廊既感覺。依種空間感，係好影響到近代恐怖片／電影既制作取態。
而當年黎講, 我好肯定無第二套恐怖片capture到依種咁subtle既恐怖感。

The Shining 既聲效
=> 最多人講就係細路踩單車, 經過地毯同木地板之間既聲音轉換, 你就會理解到係連地毯擺位都特登設計過

劇本故事比較複雜有好多唔同觀眾/影評既演繹, 要再得閒先詳細討論

戲院睇同屋企睇已經爭好遠啦

踩車地毯木板我都有留意到幾特別

但有d地方都唔係好明佢想表達d咩
例如走廊水浸 男主浴室kiss

而最好個氣氛形造我覺得係男主拎斧頭係迷宮個道

踩單車個到完全同意
再配搭埋個顏色運用
鏡頭track住佢咁行
成件事勁心寒

當然除咗劇本, 仲有好多technical既元素係The Shining入面都係處理得極為成熟
剪接, 聲效+配樂既互換運用, 色調, 鏡頭 都係擺返落現代都仲係完全唔老土。
講緊係40年前既戲呀大佬

散彈槍？

閃靈根本過譽, David lynch每套驚悚片都好睇過閃靈好多

屋企睇同戲院睇感覺完全唔同
而且而家睇返果個年代嘅戲，同當時睇都好唔一樣

我諗當年戲院全黑跟住Danny 視角係酒店踩單車都幾寒

又有人出嚟challenge經典舊片

你而家睇star wars
都會一路睇一路屌

諗下人哋1979年上映
四十一年前
當其時幾震撼

完全同感屌
講心寒juno 套疆屍仲心寒
踩單車完全唔知做乜鳩,
無啦啦紅油又係

成套閃靈得d 突然大聲嚇鳩人,
呢d 雷宇楊都識

第一次睇同樓主一樣感覺
但反而睇第二次覺得好正

David lynch你最鐘意邊套

因為有李安納度

好難比，david Lynch 詭異多過驚悚,過譽就難講，點先算過譽

其實成套戲最恐怖係女主角個樣

睇下一套叫Room 237 紀錄片
入面你可以唔認同全部, 但起碼閃靈就係可以做到咁多年之後仲有人拍套documentary 去分析

搭單問 沉默的羔羊 又點睇？
除咗Anthony Hopkins 神演技外，我唔係咁識欣賞

Agree
點先算過譽?
David Lynch作品既元素當中有咁多不可被常理去理解既vision,
就算係鐘意佢作品既人, 都無可能可以用一個理性標準去評價佢既高低
咁同樣地, David Lynch作品既"譽"又點樣拿捏?
當如果有人話David Lynch係"過譽", 你又可以用咩理性觀點去反駁呢?
我只係想講, 就咁掉"過譽"兩個字出黎去評價藝術, 其實無咩討論空間。
講到尾，藝術都係"相對" 概念黎。你起碼要掉你把尺出黎，大家先可以攞住你把尺同自己把尺黎討論, 比較。

冇3D特效
個血池係依家有幾難做
以前美術、佈景全部心機野
依家乜都係電腦執

女主角個表情世界級，完全能夠代入佢果陣有幾驚嚇

漏左樣，女主角夠驚嚇

咪就係因為個女主角
佢驚撚到仆街 代入埋一份

電腦執其實都係心機野黎

你岩
但係電腦有take2
現實take2俾人屌

因為後來好多戲向佢致敬、抄佢、或者模擬佢個氣氛
所以當時groundbreaking嘅手法你已經睇慣咗，你翻睇會覺得好老土

而且雖然美學上後來嘅都唔及閃靈厲害
但係技術上因為拍攝、特技嘅改進，所以做到好多閃靈做唔到嘅野
類型片、特別係恐佈驚慄片，好講求官能上嘅刺激，所以從主流角度睇，你會覺得閃靈過時

其實等如你睇M、The Third Man等等嘅classic thriller，你而家睇唔會覺得好特別，一般人甚至未必睇得完，因為Horror、Thriller好講個敘事結構、懸念同拍攝手法，而呢啲係最易俾人拎咗去用

我個人覺得如果你只係一個普通觀眾，但係你可以一個seating睇完一套40年以上嘅舊戲，咁嗰套必然係一套classic，因為證明咗套戲係幾咁劃時代

女主角係俾導演嚇到痂左....

至於飾演積尼高遜（Jack Nicholson）太太的女主角Shelley Duvall，現已淡出影壇多年，3年前她上電視受訪透露自己患上精神疾病：「我病得很重，我需要幫助。」讓外界唏噓不已。當年導演寇比力克不斷改劇本，還刻意在片場孤立Shelley，並與她不斷爭執，Shelley單是拍攝拿着棒球棒與積尼高遜對峙的鏡頭，就拍了127次，讓她真真正正的精神崩潰，她在收工後甚至對導演出示一團掉下來的頭髮球，讓他知道自己所承受了極大壓力。

好似有睇過
為左令佢入戲

要多驚嚇位 呢套確實滿足唔到

原來如此，很可憐，怪錯佢了

真心仆街

技術性，佢嘗試拍一套冇鬼既鬼片。
例如一入酒店果時，成個結構已經唔合理。
風格化既構圖方式，一點視覺。
未至於冇劇情，例如黑人同細路既對話，有暗示大家都有超能力。
酒保果堆人未必真實存在

一開頭雪山wide shot揸車
唔知點解我已經覺得好creepy

非常同意，另一方面我覺得過譽來自吹捧，亦都係討論風氣問題，好多時候影視台討論都會見到乜乜戲係神作，點解E套戲imdb會有8點幾分，個套戲係神作都無。E種型式既討論太無意義，欣賞戲係要找出值得欣賞同你鐘意的地方。唔係同所有戲做比較。

我自己都鐘意David lynch，所以好同意你句無可能可以用一個理性標準去評價佢既高低，我自己比較係比佢既奇幻風格吸引

見到呢個post我都想講， 睇完真係唔明點解咁多人話好睇

問下點解又唔係否定佢
邊到有challenge

一樣 覺得幾好睇
但未係神作

話好心寒個班係咪小小野都驚個類人?

我覺我反而係黑人條線唔知想點
佢後期坐飛機開車去酒店
講左咁耐去到一下就俾人斬死左
唯一個作用就係工具人放左部車俾女主走人

佢真係痴鳩左線

因為好恐怖囉

踩單車個cam angle都係好前衛
不過好多時好多人都係用而家個CG 後期製作黎去做比較